特斯拉組裝廠傳落腳德州 可能達成獎勵協議

特斯拉組裝廠傳落腳德州 可能達成獎勵協議

美國當地媒體報導，特斯拉 (TSLA-US)可能在德州首府奧斯汀附近新設電動車組裝廠，目前正和德州政府磋商獎勵協議。該公司股價週一 (15 日) 勁揚約 6%。

美國媒體 Austin American-Statesman 援引知情人士報導，Travis 郡行政專員法庭預定週二討論交易條款，將在未來數周進行投票。

根據報導，落腳德州的組裝廠將生產電動卡車和 Model Y 休旅車，並雇用數千名人手。

特斯拉執行長馬斯克 (Elon Musk)5 月初曾因不滿加州阿拉米達郡政府(Alameda) 批准 Fremont 廠復產的進度緩慢，揚言把總部和部分產線遷走，當時就曾傳出可能落腳德州奧斯汀 (Austin) 和奧克拉荷馬州 Tulsa 市。

而在馬斯克嗆聲遷廠三天後，德州州長 Greg Abbott 表示，已和特斯拉執行長馬斯克 (Elon Musk) 談過潛在的遷廠事宜。

但該報導指出，目前還不清楚特斯拉是否已經選擇在奧斯汀設廠，或同時也正和奧克拉荷馬州官員磋商。對此消息特斯拉和德州州長辦公室未立即回應，Travis 郡官員拒絕置評。

代表通用汽車 (GM-US) 德州廠時薪工人的美國汽車工人工會 (UAW) 表示，他們相信週二的 Travis 郡召開的會議將涵蓋有關特斯拉設廠的獎勵措施。UAW 先前未能成功動員特斯拉加州 Fremont 廠，希望德州政府能向特斯拉爭取到創造就業機會的承諾。

特斯拉股價盤後下跌 0.45%，稍早收盤大漲 5.95% 至每股 990.90 美元。

Fremont 間廠個設計之前都話唔係好岩用，不過要遷都唔係短時間可以做到

Make America great again

股價咁高, 批2-3%新股出嚟夠開間新廠, 錢都唔駛借